{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "U rijeku čega upadne proždrljivi Augustus Gloop u knjizi Roalda Dahla i u filmu Tima Burtona?",
      "answer" : "Čokolade"
    }, {
      "question" : "Koji je vođa medeljinskog narkokartela 1993. godine ubijen u obračunu s policijom?",
      "answer" : "Pablo Escobar"
    }, {
      "question" : "Kojeg je legendarnog kralja u bitci kod Camlanna smrtno ranio Mordred?",
      "answer" : "Artura"
    }, {
      "question" : "Iz kojeg su europskog glavnog grada nogometni prvoligaši Slavia i Sparta?",
      "answer" : "Praga"
    }, {
      "question" : "Što se događa s tlakom kad otvorimo bocu gaziranog pića i iz nje izlaze mjehurići ugljikova dioksida?",
      "answer" : "Smanjuje se"
    }, {
      "question" : "Koji padež hrvatskog jezika ima najkraće ime?",
      "answer" : "Dativ"
    }, {
      "question" : "Koje su regije najveći gradovi Temišvar u Rumunjskoj i Zrenjanin u Vojvodini?",
      "answer" : "Banata"
    }, {
      "question" : "Kako još zovemo gnjetla, divlju pticu ukusnog mesa?",
      "answer" : "Fazan"
    }, {
      "question" : "Tko je izmišljene zemlje Blefuscu i Lilliput smjestio nedaleko od Van Diemenove zemlje?",
      "answer" : "Jonathan Swift"
    }, {
      "question" : "Po kojem je filmskom liku glumac Mark Hamill daleko najpoznatiji?",
      "answer" : "Luke Skywalker"
    }, {
      "question" : "Koji je rimski car preselio prijestolnicu iz Rima u današnji Istanbul?",
      "answer" : "Konstantin"
    }, {
      "question" : "Prema Matejevu evanđelju, koji je od dvanaestorice apostola prvi izgubio život?",
      "answer" : "Juda"
    }, {
      "question" : "Koja je nobelovka bila prva predavačica na Pariškoj Sorboni?",
      "answer" : "Marie Curie"
    }, {
      "question" : "U kojem se gradu nalazi arhitektonski zanimljiva poslovna četvrt La Défense?",
      "answer" : "Parizu"
    }, {
      "question" : "Uz tezu i antitezu, koji je po Hegelu treći najveći stupanj dijalektičke trijade?",
      "answer" : "Sinteza"
    }, {
      "question" : "Po kojoj je četveroslovnoj tuđici u hrvatskom jeziku poznato povećalo?",
      "answer" : "Lupa"
    }, {
      "question" : "Koji je naziv uveo Robert Hooke kada je 1665. godine mikroskopom promatrao tanke presjeke pluta?",
      "answer" : "Stanica"
    }, {
      "question" : "Koji je spartanski kralj, Helenin muž i Agamemnonov mlađi brat?",
      "answer" : "Menelaj"
    }, {
      "question" : "Kako se zove formacija kukaca u letu?",
      "answer" : "Roj"
    }, {
      "question" : "Kako se po engleskom liječniku zove plastični umetak koji omogućuje nesmetan protok krvi u suženim žilama?",
      "answer" : "Stent"
    }, {
      "question" : "Koji je troslovni naslov u povijesti nosio glavni vladar Zlatne Horde?",
      "answer" : "Kan"
    }, {
      "question" : "Čiji je zakon sažet u izreci: “Sve što može poći po zlu, poći će po zlu”?",
      "answer" : "Murphyjev"
    }, {
      "question" : "Tko je glumio barmena i zavodnika Sama Malonea u TV seriji “Kafić Uzdravlje”?",
      "answer" : "Ted Danson"
    }, {
      "question" : "Koji je čileanski pjesnik imao Španjolsku u srcu?",
      "answer" : "Pablo Neruda"
    }, {
      "question" : "Koji se trokut spominje i u Talesovu i u Pitagorinu poučku?",
      "answer" : "Pravokutni"
    }, {
      "question" : "Iz kojeg je filma Roberta Rodrigueza iz 1995. skladba “Canción del Mariachi”?",
      "answer" : "“Desperado”"
    }, {
      "question" : "Što će prema Knjizi Izlaska teći Obećanom zemljom?",
      "answer" : "Med i mlijeko"
    }, {
      "question" : "Na kojoj se podlozi igraju utakmice NHL-a?",
      "answer" : "Ledu"
    }, {
      "question" : "Koja se geografska regija u literaturi naziva Južno hrvatsko primorje?",
      "answer" : "Dalmacija"
    }, {
      "question" : "Koja pjesma Lady Gage počinje stihom “I wanna hold them like they do in Texas, please”?",
      "answer" : "“Poker Face”"
    }, {
      "question" : "Tijekom kojeg je rata pjesnik Walt Whitman posjećivao ozlijeđene vojnike u washingtonskim bolnicama?",
      "answer" : "Američkog građanskog rata"
    }, {
      "question" : "Kako se zove nastavak filma “21 Jump Street”?",
      "answer" : "“22 Jump Street”"
    }, {
      "question" : "U listopadu 2025. godine, Guillaume V. postaje novi veliki vojvoda koje zemlje?",
      "answer" : "Luksemburga"
    }, {
      "question" : "U TV-seriji “Crna Guja” koji lik uvijek ima lukav plan koji neizbježno propadne?",
      "answer" : "Baldrick"
    }, {
      "question" : "Na obali kojeg se velikog zaljeva nalazi grad Chennai?",
      "answer" : "Bengalskog zaljeva"
    }, {
      "question" : "Koja je država bila podijeljena 17. paralelom nakon Ženevskog sporazuma iz 1954.?",
      "answer" : "Vijetnam"
    }, {
      "question" : "Kako se zove ženska personifikacija Novog Zelanda?",
      "answer" : "Zelandija"
    }, {
      "question" : "Početak koje je revolucije iz 1789. prikazan u videoigri “Assassin’s Creed Unity”?",
      "answer" : "Francuske revolucije"
    }, {
      "question" : "Po kojem je prometnom uređaju ime dobila zeleno-žuto-crvena koalicija u Njemačkoj?",
      "answer" : "Semaforu"
    }, {
      "question" : "Tko u pjesmi “Shape of You” tvrdi da klub nije najbolje mjesto za pronaći ljubav?",
      "answer" : "Ed Sheeran"
    }, {
      "question" : "Koju stranu svijeta označava zastarjeli izraz “Occident”?",
      "answer" : "Zapad"
    }, {
      "question" : "Liam Hemsworth zamijenio je Henryja Cavilla u četvrtoj sezoni koje TV-serije?",
      "answer" : "“Vještac”"
    }, {
      "question" : "Koju je poljoprivrednu kulturu Friedrich Veliki nametnuo Prusima u borbi protiv gladi?",
      "answer" : "Krumpir"
    }, {
      "question" : "Koju je talijansku partizansku pjesmu ponovno proslavila TV-serija “Kuća od papira”?",
      "answer" : "“Bella ciao”"
    }, {
      "question" : "Tim Henman je prije poraza od Gorana Ivaniševića svladao kojeg Švicarca u četvrtfinalu Wimbledona?",
      "answer" : "Rogera Federera"
    }, {
      "question" : "Koja je životinja Boris iz naslova pjesme benda The Who?",
      "answer" : "Pauk"
    }, {
      "question" : "Kako se naziva smanjenje vrijednosti imovine zbog trošenja ili zastarijevanja?",
      "answer" : "Amortizacija"
    }, {
      "question" : "Koji je budući britanski premijer sudjelovao u konjičkom jurišu prije zauzimanja Sudana?",
      "answer" : "Winston Churchill"
    }, {
      "question" : "Buddy Swan utjelovio je kojeg Wellesova lika kao osmogodišnjaka?",
      "answer" : "Građanina Kanea"
    }, {
      "question" : "Koja je naša košarkaška legenda izjavila: “Zovu Lakersi, ali zove i Zadar”?",
      "answer" : "Krešimir Ćosić"
    }, {
      "question" : "Koji je najjužniji nacionalni park Hrvatske?",
      "answer" : "Mljet"
    }, {
      "question" : "Koje je voće Cézanne smatrao nezamjetnim pa ga je prikazao na desecima mrtvih priroda?",
      "answer" : "Jabuka"
    }, {
      "question" : "Koji je kardinal i državnik osnovao Francusku akademiju 1635. godine?",
      "answer" : "Kardinal Richelieu"
    }, {
      "question" : "Koji je kemijski element nazvan po američkoj saveznoj državi u kojoj se nalazi sveučilište u Berkeleyju?",
      "answer" : "Kalifornij"
    }, {
      "question" : "U kojem filmu Meryl Streep doživi intenzivnu aferu s fotografom koji snima mostove?",
      "answer" : "“Mostovi okruga Madison”"
    }, {
      "question" : "Dok je Ana ___ na njivi sadila krumpir, nedaleko nje sletio je prvi čovjek koji je letio kakvim brodom?",
      "answer" : "Svemirskim brodom"
    }, {
      "question" : "Lisa Stansfield otpjevala je “I Want to Break Free” na koncertu održanom u povodu smrti kojeg pjevača?",
      "answer" : "Freddieja Mercuryja"
    }, {
      "question" : "Tko je dobio prvu Fifinu nagradu za mir?",
      "answer" : "Donald Trump"
    }, {
      "question" : "U kojem antologijskom romanu Vronski jaše kobilu Frou-Frou?",
      "answer" : "“Ana Karenjina”"
    }, {
      "question" : "Nika Prevc svjetska je rekorderka u kojem zimskom sportu?",
      "answer" : "Skijaškim skokovima"
    }, {
      "question" : "U kojem je gradu bilo prvo sjedište diskografske kuće Motown?",
      "answer" : "Detroitu"
    }, {
      "question" : "S kojim je vozačem Formule 1 u medijski popraćenoj vezi bila Nicole Scherzinger?",
      "answer" : "Lewisom Hamiltonom"
    } ],
    "count" : 62
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Samoborci piju vino inozlonci, a Samoborke?",
      "correctAnswer" : "C) z demižonke",
      "answers" : [ "A) z bokala", "B) z butelje", "C) z demižonke" ]
    }, {
      "question" : "Kako se nazivaju korisnici internetskih foruma koji samo čitaju rasprave i u njih se ne uključuju?",
      "correctAnswer" : "B) lurkeri",
      "answers" : [ "A) fikusi", "B) lurkeri", "C) padobranci" ]
    }, {
      "question" : "Koji je grad 2013. postao najveći američki grad koji je objavio bankrot?",
      "correctAnswer" : "A) Detroit",
      "answers" : [ "A) Detroit", "B) Houston", "C) Seattle" ]
    }, {
      "question" : "Tko si je u 23. godini života dodao još jedno ime?",
      "correctAnswer" : "C) Ivan Goran Kovačić",
      "answers" : [ "A) Antun Branko Šimić", "B) Antun Gustav Matoš", "C) Ivan Goran Kovačić" ]
    }, {
      "question" : "Kod kojeg je mjesta spomenik Kubus, kamena kocka na četiri kugle?",
      "correctAnswer" : "A) kod Baških Oštarija",
      "answers" : [ "A) kod Baških Oštarija", "B) kod Gornjeg Jelenja", "C) kod Gornjih Igrana" ]
    }, {
      "question" : "Koji je arhitekt osmislio kartografsku projekciju čiji rezultat nije pravokutna karta, već karta u obliku konkavnog mnogokuta?",
      "correctAnswer" : "A) Buckminster Fuller",
      "answers" : [ "A) Buckminster Fuller", "B) Frank Lloyd Wright", "C) Le Corbusier" ]
    }, {
      "question" : "Što se vidi na prvoj rendgenskoj snimci?",
      "correctAnswer" : "C) prsten",
      "answers" : [ "A) naušnica", "B) ogrlica", "C) prsten" ]
    }, {
      "question" : "Koja je najmnogoljudnija država svijeta u kojoj se vozi lijevom stranom ceste?",
      "correctAnswer" : "A) Indija",
      "answers" : [ "A) Indija", "B) Kina", "C) SAD" ]
    }, {
      "question" : "Kako se prema početnim stihovima popularno naziva himna rukometnog kluba Zagreb?",
      "correctAnswer" : "B) Himalaja - tres!",
      "answers" : [ "A) Amazona - bum!", "B) Himalaja - tres!", "C) Sahara - bum!" ]
    }, {
      "question" : "\"Gorštačka elegija: Memoari o obitelji i kulturi u krizi.\", autobiografski je zapis...?",
      "correctAnswer" : "A) potpredsjednik SAD-a",
      "answers" : [ "A) potpredsjednik SAD-a", "B) predsjednik SAD-a", "C) prva dama SAD-a" ]
    }, {
      "question" : "Zlatna, srebrna i brončana dionica godišnje su nagrade koje dodjeljuje:",
      "correctAnswer" : "C) Zagrebačka burza",
      "answers" : [ "A) Ministarstvo gospodarstva", "B) Udruga poslodavaca", "C) Zagrebačka burza" ]
    }, {
      "question" : "Koji je nadimak nogometne reprezentacije Kosova?",
      "correctAnswer" : "C) Dardanci",
      "answers" : [ "A) Dačani", "B) Danajci", "C) Dardanci" ]
    }, {
      "question" : "Kojem voću u jezicima Sjeverne i Istočne Europe ime znači kineska jabuka?",
      "correctAnswer" : "C) Naranči",
      "answers" : [ "A) Ananasu", "B) Krušci", "C) Naranči" ]
    }, {
      "question" : "Na početku filma Madame Web, Constance Webb pronađe neidentificiranu vrstu koje životinje?",
      "correctAnswer" : "B) pauka",
      "answers" : [ "A) mačke", "B) pauka", "C) šišmiša" ]
    }, {
      "question" : "Koja se bolest prvi put u Hrvatskoj spominje 804. godine kad je biskup Donat prenosio tijelo svete Stošije iz Carigrada u Zadar?",
      "correctAnswer" : "B) lepra",
      "answers" : [ "A) kolera", "B) lepra", "C) tuberkuloza" ]
    }, {
      "question" : "Glavni gradovi Kanarskih otoka su Las Palmas de Gran Canaria i:",
      "correctAnswer" : "B) Santa Cruz de Tenerife",
      "answers" : [ "A) San Juan de Mallorca", "B) Santa Cruz de Tenerife", "C) Santa Maria de Madeira" ]
    }, {
      "question" : "Koja kanadska provincija ima najviši BDP po glavi stanovnika, ponajprije zahvaljujući naftnoj industriji?",
      "correctAnswer" : "A) Alberta",
      "answers" : [ "A) Alberta", "B) British Columbia", "C) Ontario" ]
    }, {
      "question" : "Nike Wagner, praunuka Richarda Wagnera i prapraunuka Franza Liszta, ravnateljica je bonskog...?",
      "correctAnswer" : "A) Bachfesta",
      "answers" : [ "A) Bachfesta", "B) Beethovenfesta", "C) Mozartfesta" ]
    }, {
      "question" : "Za koji je organ Galen tvrdio da mu je uloga zaštita arterija, vena i živaca od oštećenja?",
      "correctAnswer" : "A) gušteraču",
      "answers" : [ "A) gušteraču", "B) jetru", "C) prostatu" ]
    }, {
      "question" : "\"Ovi su zapisi pronađeni u međuspisima Antoinea Roquentina\", rečenica je iz fiktivne nakladnikove napomene s početka romana:",
      "correctAnswer" : "B) Mučnina",
      "answers" : [ "A) Germinal", "B) Mučnina", "C) Stranac" ]
    }, {
      "question" : "Likovi koje glume Millie Bobby Brown u Stranger Things i Olivia Wilde u Dr Houseu u nadimcima imaju:",
      "correctAnswer" : "A) brojeve",
      "answers" : [ "A) brojeve", "B) planete", "C) životinje" ]
    }, {
      "question" : "Kojim glagolom počinju imena triju televizijska putopisna serijala Andree Buće?",
      "correctAnswer" : "B) Stani",
      "answers" : [ "A) Kreni", "B) Stani", "C) Uspori" ]
    }, {
      "question" : "Koji je književnik stekao kultni status pišući o protagonistima u potrazi za duhovnom samospoznajom?",
      "correctAnswer" : "A) Hermann Hesse",
      "answers" : [ "A) Hermann Hesse", "B) Salvatore Quasimodo", "C) William Faulkner" ]
    }, {
      "question" : "Što jedu dama i skitnica iz crtića u najpoznatijoj sceni iz filma Dama i Skitnica?",
      "correctAnswer" : "C) špagete",
      "answers" : [ "A) lazanje", "B) pizzu", "C) špagete" ]
    }, {
      "question" : "Čest izlet iz Beča, odlazak brodom je:",
      "correctAnswer" : "A) do Bratislave",
      "answers" : [ "A) do Bratislave", "B) do Ljubljane", "C) do Praga" ]
    }, {
      "question" : "Iz koje države podrijetlo vuku pjevač Anthony Kiedis, redatelj Robert Zemeckis i glumac Jason Sudeikis?",
      "correctAnswer" : "C) Litve",
      "answers" : [ "A) Armenije", "B) Grčke", "C) Litve" ]
    }, {
      "question" : "Teodora je bila inteligentna i prodorna supruga kojeg bizantskog cara?",
      "correctAnswer" : "A) Justinijana Velikog",
      "answers" : [ "A) Justinijana Velikog", "B) Karla Velikog", "C) Petra Velikog" ]
    } ],
    "count" : 27
  }
}